\RequirePackage{textcase}
\RequirePackage{etoolbox}

% Subtículo e autor (OBS: Este comando obedece o padrão disposto pelo comando \chapterspecial, em tipografia.
\newcommand{\subtitulo}[1]{\NoCaseChange{\textnormal{\break\Large\itshape#1}}}
\newcommand{\autorcapitulo}[1]{\hfill
  \begin{minipage}{.6\textwidth}
  \begin{flushright}{\itshape #1}\end{flushright}
  \end{minipage}
\bigskip\par}

\makeheadstyles{estilo}{%
% book changes
\renewcommand*{\booknamefont}{\LARGE}
\renewcommand*{\booknumfont}{\LARGE}
\renewcommand*{\booktitlefont}{\LARGE}
\renewcommand*{\midbookskip}{\par\vskip 2\onelineskip}%
% part changes
\renewcommand*{\partnamefont}{\Large}
\renewcommand*{\partnumfont}{\Large}
\renewcommand*{\parttitlefont}{\centering\Large\ifdef{\fontespecial}{\fontespecial}{}}
\renewcommand*{\midpartskip}{\par\vskip 2\onelineskip}%
% chapter
\setlength{\beforechapskip}{0mm}%
\setlength{\afterchapskip}{22mm\@plus2mm\@minus1mm}%
\renewcommand*{\chapnamefont}{\centering\Large}%
\renewcommand*{\chapnumfont}{\centering\Large}%
\renewcommand*{\chaptitlefont}{\Large\ifdef{\fontespecial}{\fontespecial}{}}%
% section
\setbeforesecskip{1.2\onelineskip}%
\setaftersecskip{.35\onelineskip}%
\setsecheadstyle{\large\baselineskip=.7\baselineskip\centering\scshape\MakeTextLowercase}%
% subsection
\setsubsecheadstyle{\MakeTextLowercase{}\centering\small\scshape\MakeTextLowercase}%
% subsubsection
\setbeforesubsubsecskip{1\onelineskip}%
\setaftersubsubsecskip{.2\onelineskip}%
\setsubsubsecheadstyle{\centering\itshape}%
% paragraph
\setbeforeparaskip{1\onelineskip}%
\setafterparaskip{.08\onelineskip}%
\setparaheadstyle{\bfseries\small}%
}


\makepagestyle{estilo}
\makeheadposition{estilo}{flushright}{flushleft}{}{}
\makepsmarks{estilo}{%
  \nouppercaseheads
  \createmark{chapter}{both}{nonumber}{}{}
  \createmark{section}{right}{nonumber}{}{}
  \createplainmark{toc}{both}{\contentsname}
  \createplainmark{lof}{both}{\listfigurename}
  \createplainmark{lot}{both}{\listtablename}
  \createplainmark{bib}{both}{\bibname}
  \createplainmark{index}{both}{\indexname}
  \createplainmark{glossary}{both}{\glossaryname}}

% Cabeços e rodapés 
\makeevenhead{estilo}{}{\scshape\ifdef{\titcabeco}{\titcabeco}{\MakeLowercase{\begingroup\def\break{}\titulo\endgroup}}}{}
\makeoddhead{estilo}{}{\scshape\MakeLowercase{\leftmark}}{}
\makeevenfoot{estilo}{}{\footnotesize\thepage}{}{}
\makeoddfoot{estilo}{}{\footnotesize\thepage}{}{}
%%\makeheadrule{estilo}{\textwidth}{\normalrulethickness}
%
%
\renewcommand{\cftchapternumwidth}{4em}
\renewcommand{\cftchapterleader}{\dotfill}
\renewcommand{\cftparskip}{-1ex}
\renewcommand{\cftpartfont}{\Large\bfseries}
\renewcommand{\cftpartformatpnum}{\Large\bfseries}
\renewcommand{\cftchapterfont}{\large}
\renewcommand{\cftchapterformatpnum}{\large}
\renewcommand{\cftbeforesectionskip}{.8em}
%
\makeevenfoot{plain}{}{\footnotesize\thepage}{}{}
\makeoddfoot{plain}{}{\footnotesize\thepage}{}{}

\makeevenhead{myheadings}{\footnotesize\thepage}{}{\scshape\MakeLowercase{\leftmark}}
\makeoddhead{myheadings}{\scshape\MakeLowercase{\rightmark}}{}{\footnotesize\thepage}
\makeheadrule{myheadings}{\textwidth}{\normalrulethickness}

\renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}}

\@addtoreset{chapter}{part}
\copypagestyle{part}{empty}
\copypagestyle{chapter}{plain}
\epigraphtextposition{flushleft}
\epigraphtextposition{flushleft}
\epigraphsourceposition{flushright}
\epigraphfontsize{\footnotesize}
\setlength{\epigraphrule}{0pt}
\setlength{\epigraphwidth}{.7\textwidth}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% simples %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\DeclareOption{simples}{%
% Cabeços e rodapés 
\makeevenhead{estilo}{}{}{}
\makeoddhead{estilo}{}{}{}
\makeevenfoot{estilo}{\footnotesize\thepage}{}{}
\makeoddfoot{estilo}{}{}{\footnotesize\thepage}
%%\makeheadrule{estilo}{\textwidth}{\normalrulethickness}
\pagestyle{estilo}
\headstyles{estilo}
}

% bruno %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareOption{bruno}{%
\makeheadstyles{estilo}{%
% book changes
\renewcommand*{\booknamefont}{\bfseries\Huge}
\renewcommand*{\booknumfont}{\bfseries\Huge}
\renewcommand*{\booktitlefont}{\bfseries\Huge}
\renewcommand*{\midbookskip}{\par\vskip 2\onelineskip}%
% part changes
\renewcommand*{\partnamefont}{\huge}
\renewcommand*{\partnumfont}{\huge}
\renewcommand*{\parttitlefont}{\centering\huge}
\renewcommand*{\midpartskip}{\par\vskip 2\onelineskip}%
% chapter
\setlength{\beforechapskip}{0mm}%
\setlength{\afterchapskip}{22mm\@plus2mm\@minus1mm}%
\renewcommand*{\chapnamefont}{\centering\huge}%
\renewcommand*{\chapnumfont}{\centering\huge}%
\renewcommand*{\chaptitlefont}{\centering\huge}%
% section
\setbeforesecskip{1\onelineskip}%
\setaftersecskip{.5\onelineskip}%
\setsecheadstyle{\MakeTextLowercase\Large\scshape}%
% subsection
\setbeforesubsecskip{2.4\onelineskip}%
\setaftersubsecskip{.1\onelineskip}%
\setsubsecheadstyle{\centering\large\itshape}%
% subsubsection
\setbeforesubsubsecskip{1.2\onelineskip}%
\setaftersubsubsecskip{.2\onelineskip}%
\setsubsubsecheadstyle{\centering\small\itshape}%
% paragraph
\setbeforeparaskip{1.6\onelineskip}%
\setafterparaskip{.08\onelineskip}%
\setparaheadstyle{\centering\small}%
}
% Cabeços e rodapés 
\makeevenhead{estilo}{}{\scshape\MakeLowercase{\titulo}}{}
\makeoddhead{estilo}{}{\scshape\MakeLowercase{\leftmark}}{}
\makeevenfoot{estilo}{}{\footnotesize\thepage}{}{}
\makeoddfoot{estilo}{}{\footnotesize\thepage}{}{}
%%\makeheadrule{estilo}{\textwidth}{\normalrulethickness}
}


\DeclareOption{artigo}{%
\makepagestyle{artigo}
\makeoddfoot{artigo}{}{\tiny \scshape editora hedra \adforn{52} são paulo \adforn{52} brasil}{}
\makeevenfoot{artigo}{}{\tiny \scshape rua fradique coutinho, 1139 (subs.) \adforn{52} vila madalena \adforn 05416-011 \adforn{52} hedra.com.br}{}
\pagestyle{artigo}
}

\DeclareOption{semcabeco}{
  \makeevenhead{estilo}{}{}{}
  \makeoddhead{estilo}{}{}{}
}

\DeclareOption{baruch}{%
\pagestyle{estilo}
\headstyles{estilo}}

\DeclareOption{light}{%
% part changes
\renewcommand*{\partnamefont}{\Large}
\renewcommand*{\partnumfont}{\Large}
\renewcommand*{\parttitlefont}{\Large\ifdef{\fontespecial}{\fontespecial}{}}
\renewcommand*{\midpartskip}{\par\vskip 2\onelineskip}%
% chapter
\setlength{\beforechapskip}{0mm}%
\setlength{\afterchapskip}{22mm\@plus2mm\@minus1mm}%
\renewcommand*{\chapnamefont}{\Large}%
\renewcommand*{\chapnumfont}{\Large}%
\renewcommand*{\chaptitlefont}{\Large\ifdef{\fontespecial}{\fontespecial}{}}%
% section
\setbeforesecskip{1.2\onelineskip}%
\setaftersecskip{.35\onelineskip}%
\setsecheadstyle{\large\baselineskip=.7\baselineskip\centering\scshape\MakeTextLowercase}%
% subsection
\setbeforesubsecskip{1\onelineskip}%
\setaftersubsecskip{.1\onelineskip}%
\setsubsecheadstyle{\MakeTextLowercase{}\centering\small\scshape}%
% subsubsection
\setbeforesubsubsecskip{1\onelineskip}%
\setaftersubsubsecskip{.2\onelineskip}%
\setsubsubsecheadstyle{\centering\itshape}%
% paragraph
\setbeforeparaskip{0pt}%
\setafterparaskip{0pt}%
\setparaheadstyle{\bfseries\small}%
\pagestyle{estilo}
\headstyles{estilo}}


\DeclareOption{notasemlinha}{\AtBeginDocument{\renewcommand{\footnoterule}{\vfill
  \kern-3\p@
  \hrule width .4\columnwidth height 0pt
  \kern 2.6\p@}}}

\DeclareOption{notalinhalonga}{\AtBeginDocument{\renewcommand{\footnoterule}{\vfill
  \kern-3\p@
  \hrule width \textwidth height .2pt
  \kern 2.6\p@}}}

\ProcessOptions%


